{"version":"1.0","response":{"version":0.6,"generator":"Overpass API 0.7.60.6 e2dc3e5b","osm3s":{"timestamp_osm_base":"2023-06-22T11:45:53Z","timestamp_areas_base":"2023-06-11T03:07:17Z","copyright":"The data included in this document is from www.openstreetmap.org. The data is made available under ODbL."},"elements":[{"type":"node","id":273492033,"lat":50.0613222,"lon":19.9327559,"tags":{"artist_name":"Cyprian Godebski","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Miko\u0142aja Kopernika","name:de":"Nikolaus-Kopernikus-Denkmal","name:en":"Statue of Nicolaus Copernicus","name:pl":"Pomnik Miko\u0142aja Kopernika","start_date":"1900","subject:wikidata":"Q619","wikidata":"Q7029919","wikipedia":"pl:Pomnik Miko\u0142aja Kopernika w Krakowie"}},{"type":"node","id":273723498,"lat":50.0568103,"lon":19.9378211,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Piotra Skargi","name:de":"Piotr-Skarga-Denkmal","name:pl":"Pomnik Piotra Skargi","subject:wikidata":"Q712463","subject:wikipedia":"pl:Piotr Skarga","wheelchair":"yes","wikidata":"Q11823396","wikimedia_commons":"Category:Piotr Skarga Monument in Krak\u00f3w","wikipedia":"pl:Pomnik Piotra Skargi w Krakowie"}},{"type":"node","id":274088760,"lat":50.0664155,"lon":19.942144,"tags":{"artist_name":"Antoni Wiwulski","height":"24","historic":"memorial","inscription":"Praojcom na chwa\u0142\u0119 \u2013 braciom na otuch\u0119","memorial":"statue","name":"Pomnik Grunwaldzki","name:be":"\u041f\u043e\u043c\u043d\u0456\u043a \u0413\u0440\u0443\u043d\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u0456","name:de":"Grunwalddenkmal","name:en":"Grunwald Monument","name:fr":"Monument Grunwald","name:hu":"Gr\u00fcnwaldi csata (1410) eml\u00e9km\u0171ve","start_date":"1910","subject:wikidata":"Q33570","wikidata":"Q11823211","wikipedia":"pl:Pomnik Grunwaldzki w Krakowie"}},{"type":"node","id":274088761,"lat":50.0662689,"lon":19.9420508,"tags":{"artist_name":"Wiktor Zin","historic":"memorial","inscription":"Nieznanemu \u017co\u0142nierzowi polskiemu poleg\u0142emu za Ojczyzn\u0119 1914-1920","material":"marble","memorial":"statue","name":"Gr\u00f3b Nieznanego \u017bo\u0142nierza","name:hu":"Ismeretlen katona s\u00edrja","start_date":"1925","subject:wikidata":"Q1541043","wikidata":"Q9282382","wikipedia":"pl:Gr\u00f3b Nieznanego \u017bo\u0142nierza w Krakowie"}},{"type":"node","id":274088836,"lat":50.0658107,"lon":19.9362784,"tags":{"artist_name":"Alfred Daun","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Lilli Wenedy","name:de":"Lilia-Weneda-Denkmal","name:pl":"Pomnik Lilli Wenedy","start_date":"1897","subject:wikidata":"Q11756828","subject:wikipedia":"pl:Lilla Weneda","wikidata":"Q114786606"}},{"type":"node","id":274088837,"lat":50.0659595,"lon":19.9385155,"tags":{"artist_name":"Karol Knaus, Oskar Sosnowski","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Jadwigi i Jagie\u0142\u0142y","name:de":"Denkmal von Jagiello und Jadwiga","name:pl":"Pomnik Jadwigi i Jagie\u0142\u0142y","start_date":"1886","subject:wikidata":"Q54049","wheelchair":"yes","wikimedia_commons":"File:Pomnik Jadwigi i Jagie\u0142\u0142y.jpg"}},{"type":"node","id":274088838,"lat":50.0659432,"lon":19.9403073,"tags":{"alt_name":"Grupa Bojana","artist_name":"Pius Welo\u0144ski","historic":"memorial","inscription":"PAMI\u0118CI|BOHDANA|ZALESKIEGO|1886","memorial":"statue","name":"Pomnik Harfiarza","wheelchair":"yes","wikimedia_commons":"File:Pomnik Harfiarza.jpg"}},{"type":"node","id":277498334,"lat":50.0580706,"lon":19.9343852,"tags":{"artist_name":"Alfred Daun","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Gra\u017cyny i Litawora","start_date":"1884"}},{"type":"node","id":278516635,"lat":50.0512801,"lon":19.9348964,"tags":{"artist:wikidata":"Q362880","artist:wikipedia":"pl:Bronis\u0142aw Chromy","artist_name":"Bronis\u0142aw Chromy","historic":"memorial","inscription:pl":"PIES D\u017bOK|NAJWIERNIEJSZY Z WIERNYCH|SYMBOL PSIEJ WIERNO\u015aCI|PRZEZ ROK \/1990\u20131991\/ OCZEKIWA\u0141|NA RONDZIE GRUNWALDZKIM NA SWOJEGO PANA,|KT\u00d3RY W TYM MIEJSCU ZMAR\u0141.","material":"bronze","memorial":"statue","name":"Pomnik psa D\u017coka","official_name":"MONUMENT TO D\u017bOK THE DOG","start_date":"2001","subject":"D\u017cok","wheelchair":"yes","wikidata":"Q2480782","wikipedia":"pl:Pomnik psa D\u017coka"}},{"type":"node","id":311330840,"lat":50.060019,"lon":19.9276006,"tags":{"artist:wikidata":"Q5202115","artist:wikipedia":"pl:Czes\u0142aw D\u017awigaj","artist_name":"Czes\u0142aw D\u017awigaj","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego i Legionist\u00f3w","name:be":"\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u042e\u0437\u044d\u0444 \u041f\u0456\u043b\u0441\u0443\u0434\u0441\u043a\u0456","name:hu":"J\u00f3zef Pi\u0142sudski","name:pl":"Pomnik Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego i Legionist\u00f3w","subject:wikidata":"Q885","subject:wikipedia":"pl:J\u00f3zef Pi\u0142sudski","wikidata":"Q11823279","wikimedia_commons":"Category:J\u00f3zef Pi\u0142sudski Monument in Krak\u00f3w","wikipedia":"pl:Pomnik J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Krakowie"}},{"type":"node","id":472086915,"lat":50.0653916,"lon":19.9499717,"tags":{"artist:wikidata":"Q5202115","artist_name":"Czes\u0142aw D\u017awigaj","historic":"memorial","image":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:John_Paul_II_monument_by_D%C5%BAwigaj,_Krak%C3%B3w.JPG","memorial":"statue","name":"Pomnik papie\u017ca Jana Paw\u0142a II","start_date":"2000","subject:wikidata":"Q989","subject:wikipedia":"pl:Jan Pawe\u0142 II"}},{"type":"node","id":1325892226,"lat":50.0544986,"lon":19.9346382,"tags":{"artist_name":"Kazimierz Gustaw Zem\u0142a","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Jana Paw\u0142a II","name:be":"\u041f\u043e\u043c\u043d\u0456\u043a \u042f\u043d\u0443 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0443 \u0406\u0406","name:de":"Johann-Paul-II-Denkmal","name:hu":"II. J\u00e1nos P\u00e1l","name:lt":"Paminklas Jonas Paulius II","name:pl":"Pomnik Jana Paw\u0142a II","start_date":"2008","subject:wikidata":"Q989","subject:wikipedia":"pl:Jan Pawe\u0142 II"}},{"type":"node","id":1517262415,"lat":50.059086,"lon":19.936759,"tags":{"artist_name":"Xawery Dunikowski","description:hu":"Josef Dietl (1804\u201378) osztr\u00e1k orvos, patol\u00f3gus, balneol\u00f3gus, egyetemi oktat\u00f3 \u00e9s politikus, a krakk\u00f3i egyetem rektora, k\u00e9s\u0151bb a v\u00e1ros polg\u00e1rmestere","height":"15","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik J\u00f3zefa Dietla","name:de":"Josef-Dietl-Denkmal","name:hu":"J\u00f3zef Dietl","opening_hours":"24\/7","start_date":"1938-10-08","subject:wikidata":"Q746534","subject:wikipedia":"pl:J\u00f3zef Dietl","tourism":"attraction","wheelchair":"yes","wikidata":"Q11823273","wikipedia":"pl:Pomnik J\u00f3zefa Dietla w Krakowie"}},{"type":"node","id":1517262422,"lat":50.0592499,"lon":19.9355288,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Ksi\u0119dza Kardyna\u0142a Adama Sapiehy","subject:wikidata":"Q350963","subject:wikipedia":"pl:Adam Stefan Sapieha"}},{"type":"node","id":1878082164,"lat":50.0710046,"lon":19.9117054,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue"}},{"type":"node","id":1918990221,"lat":50.0597198,"lon":19.923217,"tags":{"historic":"memorial","inscription":"artysta malarz poeta dramaturg","memorial":"statue","name":"Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski","start_date":"1982","subject:wikidata":"Q312627","subject:wikipedia":"pl:Stanis\u0142aw Wyspia\u0144ski","wikidata":"Q11823456","wikipedia":"pl:Pomnik Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego w Krakowie"}},{"type":"node","id":2290487938,"lat":50.0655614,"lon":19.949856,"tags":{"historic":"memorial","image":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:JanIIISobieski,_rze%C5%BAba_Gadomskiego.jpg","inscription":"Jan III Sobieski Kr\u00f3l Polski","memorial":"statue","name":"Pomnik Jana III Sobieskiego","subject:wikidata":"Q53454","subject:wikipedia":"pl:Jan III Sobieski"}},{"type":"node","id":2290487939,"lat":50.0655254,"lon":19.9501789,"tags":{"historic":"memorial","image":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Pomnik_zygmunta_augusta_krakow.jpg","inscription":"Zygmunt August Kr\u00f3l Polski W.Ksi\u0105\u017ce Litewski","memorial":"statue","name":"Pomnik Zygmunta II Augusta","subject:wikidata":"Q54058","subject:wikipedia":"pl:Zygmunt II August"}},{"type":"node","id":2508198948,"lat":50.0617718,"lon":19.9357975,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Piotr Skrzynecki","opening_hours":"24\/7","subject:wikidata":"Q2096328","subject:wikipedia":"pl:Piotr Skrzynecki","tourism":"attraction","wikidata":"Q11823397","wikimedia_commons":"File:SkrzyneckiVisavis.JPG","wikipedia":"pl:Pomnik Piotra Skrzyneckiego w Krakowie (Rynek G\u0142\u00f3wny)"}},{"type":"node","id":3037964296,"lat":50.0599353,"lon":19.9275853,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Czw\u00f3rka legionowa","subject:wikidata":"Q685455"}},{"type":"node","id":3079197216,"lat":50.0433741,"lon":19.9187237,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue"}},{"type":"node","id":3086420215,"lat":50.0560744,"lon":19.9357298,"tags":{"amenity":"bench","artist_name":"Stefan Dousa","artwork_type":"statue","backrest":"yes","historic":"memorial","inscription":"Otto Nikodym & Stefan Banach in conversation about mathematics. This bench memorises their famous meeting with Hugo Steinhaus in the Planty Garden in summer 1916.","inscription:type":"advertisement_for_sponsor","material":"metal","memorial":"statue","name":"Otto Nikodym & Stefan Banach","start_date":"2016-10-14","tourism":"artwork"}},{"type":"node","id":3090401339,"lat":50.0597536,"lon":19.9352892,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Jana Paw\u0142a II","subject:wikidata":"Q989","subject:wikipedia":"pl:Jan Pawe\u0142 II","wikidata":"Q11823245","wikipedia":"pl:Pomnik Jana Paw\u0142a II na dziedzi\u0144cu Pa\u0142acu Biskupiego (Krak\u00f3w)"}},{"type":"node","id":3352845943,"lat":50.0653877,"lon":19.9410499,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Jana Matejki","name:be":"\u041f\u043e\u043c\u043d\u0456\u043a \u042f\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0442\u044d\u0439\u043a\u0456","name:de":"Jan-Matejko-Denkmal","name:pl":"Pomnik Jana Matejki","subject:wikidata":"Q189117","wheelchair":"yes","wikidata":"Q15622244","wikipedia":"pl:Pomnik Jana Matejki w Krakowie"}},{"type":"node","id":3369929726,"lat":50.0642434,"lon":19.9163541,"tags":{"historic":"memorial","image":"File:Niedziwedz Wojtek pomnik park jordana krakow.JPG","memorial":"statue","name":"Pomnik nied\u017awiedzia Wojtka","subject:wikidata":"Q1055802"}},{"type":"node","id":3469178490,"lat":50.0885162,"lon":19.9574662,"tags":{"artist_name":"Stefan Kowal\u00f3wka","historic":"memorial","inscription":"Sursum corda","memorial":"statue","name":"Jan Pawe\u0142 II","start_date":"1998","subject:wikidata":"Q989"}},{"type":"node","id":3469180222,"lat":50.0885816,"lon":19.9580918,"tags":{"artist_name":"Kazimierz Malski","artwork_subject":"Dobry Pasterz","artwork_type":"statue","height":"4.5","historic":"memorial","material":"bronze","memorial":"statue","name":"Dobry Pasterz","start_date":"1986","tourism":"artwork"}},{"type":"node","id":4272280848,"lat":50.0390579,"lon":19.9564899,"tags":{"heritage":"yes","historic":"memorial","image":"File:Liban's Quarry, former WWII German Nazi Labour Camp, memorial, Za Torem street, Krakow, Poland.jpg","inscription":"Miejsce pami\u0119tne m\u0119cze\u0144stwa Polak\u00f3w katowanych i pomordowanych przez hitlerowc\u00f3w na terenie obozu karnego kt\u00f3ry mie\u015bci\u0142 si\u0119 w tutejszych zak\u0142adach w latach okupacji 1939 do 1944","memorial":"statue","name":"Pomnik Martyrologii","start_date":"1948-07-22"}},{"type":"node","id":4285193058,"lat":50.0138067,"lon":19.936454,"tags":{"artist_name":"W\u0142adys\u0142aw Dudek","description":"Pomnik papie\u017ca z owieczk\u0105","direction":"N","height":"3.5","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Jan Pawe\u0142 II","name:hu":"II. J\u00e1nos P\u00e1l","start_date":"2016-06-12","subject:wikidata":"Q989"}},{"type":"node","id":4355757355,"lat":50.0528446,"lon":19.9475852,"tags":{"artist_name":"Karol Badyna","historic":"memorial","memorial":"statue","name":"\u0141aweczka Jana Karskiego","name:be":"\u041b\u0430\u045e\u043a\u0430 \u042f\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430","source":"survey","start_date":"2016","subject:wikidata":"Q212523","subject:wikipedia":"pl:Jan Karski"}},{"type":"node","id":5095185077,"lat":50.0619831,"lon":19.9303081,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue"}},{"type":"node","id":5095185088,"lat":50.0618911,"lon":19.9303294,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"\u015aw. Ojciec Pio"}},{"type":"node","id":5621927120,"lat":50.0459876,"lon":19.948853,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Juliusz Leo","subject:wikidata":"Q6310217","subject:wikipedia":"pl:Juliusz Leo"}},{"type":"node","id":7798044538,"lat":50.058249,"lon":19.9220807,"tags":{"artwork_type":"statue","description":"Pomnik J\u00f3zefa Ka\u0142u\u017cy","historic":"memorial","memorial":"statue","tourism":"artwork"}},{"type":"node","id":9393320232,"lat":50.0645031,"lon":19.9235652,"tags":{"artist:wikidata":"Q51452240","artist:wikipedia":"pl:Jan Siek","artist_name":"Jan Siek","historic":"memorial","location":"roof","memorial":"statue","name":"\u015bw Barbara","start_date":"1999-05-29","subject:wikidata":"Q192816","subject:wikipedia":"pl:Barbara z Nikomedii","wikimedia_commons":"File:Krakow AGH sw Barbara.jpg"}},{"type":"node","id":9544392726,"lat":50.0846303,"lon":20.0294795,"tags":{"artist_name":"Carlo Balljana","historic":"memorial","inscription":"Papie\u017c Jan Pawe\u0142 II\n\"Wiatr Nadziei\"\n*\nPapa Giovanni Paolo II\n\"Il Vento Della Speranza\"\n1920--------------2005\nKrak\u00f3w 16-10-2009\n\nPomnik w\u0142oskiego rze\u017abiarza Carlo Balljana\nOpera dello scultore Italiano Carlo Balljana - Treviso","material":"steel","memorial":"statue","name":"Jan Pawe\u0142 II \u2013 Wiatr Nadziei","start_date":"2009-10-16","url":"https:\/\/www.arkapana.pl\/index.php\/kosciol.html"}},{"type":"node","id":9807190487,"lat":50.0281563,"lon":19.9161391,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue"}},{"type":"node","id":10131431190,"lat":50.0538694,"lon":19.9403416,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue"}},{"type":"node","id":10769362094,"lat":50.0443934,"lon":19.8349783,"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Figura \u015aw. Marcina"}},{"type":"node","id":10996775775,"lat":50.0645136,"lon":19.8723494,"tags":{"historic":"memorial","material":"adobe","memorial":"statue","name":"Pomnik Fryderyka Chopina"}},{"type":"node","id":10996775776,"lat":50.0645067,"lon":19.8723564,"tags":{"historic":"memorial","material":"adobe","memorial":"statue","name":"Pomnik Fryderyka Chopina"}},{"type":"node","id":10996893284,"lat":50.0645026,"lon":19.8723423,"tags":{"historic":"memorial","material":"steel","memorial":"statue","name":"pomnik"}},{"type":"way","id":200770368,"nodes":[2107295268,3779129520,2107295257,3779129508,2107295251,3779129500,2107295249,3779129499,2107295254,3779129501,2107295260,3779129515,2107295271,3779129521,2107295274,3779129522,2107295268],"tags":{"amenity":"fountain","historic":"memorial","memorial":"statue","monument":"statue","name":"Pomnik \u017baka","source":"Bing, Knowledge"}},{"type":"way","id":374515883,"nodes":[2271094378,2271094376,2271094374,2271094372,2271094373,2271094375,2271094377,2271094379,2271094381,2271094383,2271094385,2271094387,2271094389,2271094384,2271094382,2271094380,2271094378],"tags":{"artist_name":"Teodor Rygier","height":"10","historic":"memorial","inscription":"Adamowi Mickiewiczowi Nar\u00f3d.","loc_name":"Ada\u015b","memorial":"statue","name":"Pomnik Adama Mickiewicza","name:be":"\u0410\u0434\u0430\u043c \u041c\u0456\u0446\u043a\u0435\u0432\u0456\u0447","name:de":"Adam-Mickiewicz-Denkmal","name:en":"Adam Mickiewicz Monument","name:hu":"Adam Mickiewicz-eml\u00e9km\u0171","name:pl":"Pomnik Adama Mickiewicza","name:ru":"\u0410\u0434\u0430\u043c \u041c\u0438\u0446\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447","start_date":"1898","subject:wikidata":"Q79822","subject:wikipedia":"pl:Adam Mickiewicz","wikidata":"Q348381","wikipedia":"pl:Pomnik Adama Mickiewicza w Krakowie"}},{"type":"way","id":398928087,"nodes":[278057700,4016651805,4016651802,4016651812,278057700],"tags":{"historic":"memorial","memorial":"statue","name":"Pomnik Tadeusza Ko\u015bciuszki","name:be":"\u0422\u0430\u0434\u044d\u0432\u0443\u0448 \u041a\u0430\u0441\u0446\u044e\u0448\u043a\u0430","name:de":"Tadeusz-Kosciuszko-Denkmal","name:en":"Tadeusz Ko\u015bciuszko Monument","name:hu":"Tadeusz Ko\u015bciuszko","name:lt":"Tado Kosciu\u0161kos paminklas","name:pl":"Pomnik Tadeusza Ko\u015bciuszki","name:ru":"\u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0422\u0430\u0434\u0435\u0443\u0448\u0443 \u041a\u043e\u0441\u0442\u044e\u0448\u043a\u043e","start_date":"1960","subject:wikidata":"Q191479","subject:wikipedia":"pl:Tadeusz Ko\u015bciuszko","wikidata":"Q7674490","wikipedia":"pl:Pomnik Tadeusza Ko\u015bciuszki na Wawelu"}}]},"timestamp":"2023-06-22T13:46:02.099985"}